[
    {
        "question": "Το λειτουργικό σύστημα που τρέχει το 90% των web servers σήμερα είναι το",
        "answers": ["Linux", "Limux","MacOS","Windows"],
        "correctAnswer": "Linux",
        "photoURL": "q2q1"
    },
    {
        "question": "Γιατί να ασπαστείς το Linux;",
        "answers": ["Ασφάλεια", "Ταχύτητα","Τζαμπέ","Όλα τα παραπάνω"],
        "correctAnswer": "Όλα τα παραπάνω",
        "photoURL": "q2q2"
    },
    {
        "question": "Το Linux είναι βασισμένο σε ένα λειτουργικό σύστημα που λέγεται",
        "answers": ["Multics", "Simics","Unix","Κανένα από τα παραπάνω"],
        "correctAnswer": "Unix",
        "photoURL": "q2q3"
    },
    {
        "question": "Στην εντολή /bin/echo hello good world ποιο είναι το 2ο όρισμα του προγράμματος",
        "answers": ["echo", "hello","good","world"],
        "correctAnswer": "good",
        "photoURL": "q2q4"
    },
    {
        "question": "Ποιο είναι το basename του αρχείου /home/users/ethan/example/hello.txt;",
        "answers": ["/home/users/ethan/example/", "example","hello.txt","Δεν υπάρχει"],
        "correctAnswer": "hello.txt",
        "photoURL": "q2q5"
    },
    {
        "question": "Ποιο είναι το filepath του αρχείου /home/users/ethan/example/hello.txt;",
        "answers": ["/home/users/ethan/example/", "example","hello.txt","/home/users/ethan/example/hello.txt"],
        "correctAnswer": "/home/users/ethan/example/hello.txt",
        "photoURL": "q2q6"
    },
    {
        "question": "Ποια εντολή μας δίνει δικαιοδοσία υπερ-χρήστη (root) σε ένα σύστημα Linux;",
        "answers": ["doit", "root","sudo","Run as Administrator"],
        "correctAnswer": "sudo",
        "photoURL": "q2q7"
    },
    {
        "question": "Στο Linux (σχεδόν) όλα είναι ένα:",
        "answers": ["Ψέμα", "Αρχείο","IP Address","Κλικ"],
        "correctAnswer": "Αρχείο",
        "photoURL": "q2q8"
    },
    {
        "question": "Ποια από τις παρακάτω εντολές τυπώνει τα περιεχόμενα ενός αρχείου",
        "answers": ["printf", "cat","dog","echo"],
        "correctAnswer": "cat",
        "photoURL": "q2q9"
    },
    {
        "question": "Netflix Interview Question: Με ποια εντολή θα έλεγχες το workload ενός απομακρυσμένου server;",
        "answers": ["ls", "uptime","cat","users"],
        "correctAnswer": "uptime",
        "photoURL": "q2q10"
    }
]